熱烈歡迎国家主席习近平发表重要讲话。

“一国两制”是我国的一个伟大创举。在统一的国家之内，国家主体实行社会主义制度，个别地区依法实行资本主义制度，这在过往的人类政治实践中还从未有过。前人用超凡的勇气探索和突破，后人要以坚定的信念实践和发展。

习近平最后强调，只要我们坚持全面准确贯彻落实“一国两制”、“港人治港”、高度自治的方针和香港特别行政区基本法，齐心协力、团结奋斗，就一定能够开创香港更加美好的明天。